\newcommand{\test}[2]{
\begin{description}
  \item Anweisung: \hfill \\
    #1
  \item Nachbedingungen: \hfill \\
    #2
\end{description}
}

\section{Komponententests}
\subsection{unitTests\_general}
Testet die gemeinsamen Komponenten wie beispielsweise Configuration und Geodata.

\paragraph{tile\_test} $\;$ \\
Vorbedingung: Es wurden einige Nodes erzeugt und ein neuer Baum daraus aufgebaut.
\test{Es wird ein TileIdentifier erzeugt und damit wird eine Rechtecksanfrage an die Geodaten gestellt.}{Es wurden die gewünschten Nodes zurückgeliefert.}

\subsection{unitTests\_utils}
Dieser Test überprüft die Funktion der Hilfsklassen in util.
\paragraph{simple\_point\_test} $\;$ \\
Vorbedingung: Es wird ein Punkt erzeugt.
\test{Ein zweiter Punkt wird erzeugt und mit dem ersten verglichen.}{Je nach Punkt wird Gleichheit oder Ungleichheit bestätigt.}

\paragraph{simple\_rect\_test} $\;$ \\
Keine Vorbedingungen
\test{Die Funktion \code{outside\_test} wird mit nicht schneidenden Rechtecken aufgerufen, \code{intersects\_test} wird mit schneidenden Rechtecken aufgerufen und \code{contains\_test} bekommt zwei Rechtecke, bei der eines im anderen liegt.}{Alle Rechteck-Konstellationen wurden richtig erkannt.}

\paragraph{call\_test} $\;$ \\
Keine Vorbedingungen
\test{Es werden einige Rechtecke erzeugt und zwischen Mercator und geographischen Koordinaten umgerechnet. Danach werden einige Punkte getestet, ob sie in den Rechtecken enthalten sind.}{Alles wurde richtig umgerechnet und die richtigen Punkte liegen in den Rechtecken.}

\subsection{unitTests\_importer}
Testet den Importer.
\paragraph{validating\_test} $\;$ \\
Vorbedingung: Es wurden zufällige Nodes, Ways und Relations erzeugt, in eine OSM-XML-Datei geschrieben und die GeoObjects werden im Speicher gehalten.
\test{Die OSM-XML-Datei wird wieder gelesen.}{Es wurde die gleiche Anzahl an GeoObjects gelesen und sie haben den selben Inhalt wie vor dem Schreiben.}

\subsection{unitTests\_server}
Dieser Test besteht aus drei Teilen: Cache-, MapCSS- und Renderertest.

\paragraph{cache\_test} $\;$ \\
Vorbedingung: Ein Cache wurde initialisiert.
\test{Die Default-Tile wird angefragt.}{Es wurde ein Tile zurückgegeben.}
\test{Es wird versucht, einen nicht angelegten Stylesheetcache zu löschen, dann wird ein Tile angefragt und der Stylesheetcache dann wieder gelöscht.}{Es wurden keine Exceptions geworfen.}
\test{Eine vorzurendernde Kachel wird angefragt, dann werden so viele andere angefragt, bis die erste wieder aus dem Cache verdrängt wird. Dann wird wieder die erste angefragt, die von der Festplatte geladen wird.}{Es wurde keine Exception geworfen.}

\paragraph{tile\_identifier\_test} $\;$ \\
Keine Vorbedingungen.
\test{Es wird eine gültige URL übergeben und mehrere, die sich nicht parsen lassen.}{Die gültige URL wirft keine Exception, die anderen werfen eine.}
\test{Es werden URLs mit Parametern, die zwar Zahlen sind, aber semantisch nicht sinnvoll sind, an den TileIdentifier-Konstruktor übergeben.}{Alle Funktionsaufrufe werfen Exceptions.}

\paragraph{test\_mapcss} $\;$ \\
Vorbedingung: Geodaten sind erzeugt.
\test{Stylesheet wird geladen, Beispieldaten werden gestylt.}{Daten sind korrekt gestylt.} % TODO

\paragraph{placement\_test} $\;$ \\
Vorbedingung: Log und Renderer initialisiert.
\test{Es werden einige Labels gerendert.}{Die gerenderte Kachel entspricht einer Referenzkachel.}

\paragraph{test\_tiles} $\;$ \\
Vorbedingung: Log initialisiert und Testdaten wurden geladen.
\test{Mehrere Kacheln werden gerendert und mit den Referenzkacheln verglichen.}{Keine oder nur minimale Abweichungen.}

\paragraph{valid\_png\_test} $\;$ \\
Vorbedingung: Renderer initialisiert.
\test{Beispielkachel wird gerendert und auf Festplatte geschrieben.}{Kein Fehler aufgetreten}

\subsection{unitTests\_eval}
Dieser Test überprüft die Funktion von eval-Ausdrücken und dem dazugehörenden Parser.

\paragraph{EvalGrammarTest} $\;$ \\
Vorbedingung: Ein GeoObject, auf welches die eval ausdrücke dann zugreifen können, wurde erzeugt.
Die 46 einzelnen Testfälle führen jeweils folgendes durch:
\test{Ein String mit einem eval-Ausdruck wird durch eval ausgewertet.}{Es tritt kein Fehler beim Parsen auf. Der resultierende String stimmt mit einem erwarteten String überein.}

\section{Codeüberdeckung}
\begin{table}[htbp]
    \caption{Codeüberdeckung: Es wurden nur unitTests laufen gelassen, Ordner stellen die Überdeckung aller Unterordner und -dateien dar.}
    \begin{tabular}{|l|r|r|r|r|r|r|}
        \hline
        Directory  & \multicolumn{2}{|l|}{Line Coverage}  & \multicolumn{2}{|l|}{Functions} & \multicolumn{2}{|l|}{Branches} \\ \hline
        \hspace*{0mm} root & 49.6 \% & 1664 / 3355 & 62.9 \% & 620 / 986 & 29.1 \% & 3074 / 10561 \\ \hline
        \hspace*{5mm}   include & 45.2 \% & 112 / 248 & 43.1 \% & 78 / 181 & 21.2 \% & 72 / 340 \\ \hline
        \hspace*{10mm}      general & 100.0 \% & 9 / 9 & 100.0 \% & 16 / 16 & 50.0 \% & 7 / 14 \\ \hline
        \hspace*{10mm}      server & 20.0 \% & 24 / 120 & 26.0 \% & 19 / 73 & 9.3 \% & 19 / 204 \\ \hline %
        \hspace*{15mm}        http & 0.0 \% & 0 / 7 & 0.0 \% & 0 / 1 & 0.0 \% & 0 / 14 \\ \hline
        \hspace*{15mm}        jobs & 0.0 \% & 0 / 3 & 0.0 \% & 0 / 3 & 0.0 \% & 0 / 4 \\ \hline
        \hspace*{15mm}        parser & 0.0 \% & 0 / 63 & 0.0 \% & 0 / 23 & 0.0 \% & 0 / 118 \\ \hline
        \hspace*{15mm}        renderer & 100.0 \% & 12 / 12 & 100.0 \% & 8 / 8 & 54.5 \% & 12 / 22 \\ \hline
        \hspace*{15mm}        selectors & 0.0 \% & 0 / 13 & 0.0 \% & 0 / 13 & 0.0 \% & 0 / 6 \\ \hline

        \hspace*{10mm}      utils & 63.9 \% & 79 / 119 & 46.7 \% & 43 / 92 & 37.7 \% & 46 / 122 \\ \hline

        \hspace*{5mm}    src & 36.8 \% & 857 / 2327 & 44.1 \% & 188 / 426 & 19.4 \% & 1134 / 5832 \\ \hline %
        \hspace*{10mm}      general & 54.1 \% & 99 / 183 & 71.4 \% & 30 / 42 & 31.2 \% & 108 / 346 \\ \hline %
        \hspace*{10mm}      importer & 0.0 \% & 0 / 163 & 0.0 \% & 0 / 25 & 0.0 \% & 0 / 601 \\ \hline %
        \hspace*{10mm}      server & 34.8 \% & 589 / 1691 & 44.0 \% & 142 / 323 & 17.9 \% & 737 / 4113 \\ \hline %
        \hspace*{15mm}        http & 0.7 \% & 1 / 134 & 22.29 \% & 2 / 9 & 1.5 \% & 2 / 133 \\ \hline
        \hspace*{15mm}        jobs & 4.5 \% & 3 / 67 & 42.9 \% & 6 / 14 & 2.3 \% & 6 / 262 \\ \hline
        \hspace*{15mm}        parser & 2.1 \% & 4 / 194 & 16.0 \% & 8 / 50 & 1.1 \% & 8 / 757 \\ \hline
        \hspace*{15mm}        renderer & 97.6 \% & 366 / 375 & 97.9 \% & 47 / 48 & 55.4 \% & 348 / 628 \\ \hline
        \hspace*{15mm}        selectors & 5.2 \% & 19 / 362 & 34.2 \% & 38 / 111 & 4.5 \% & 38 / 838 \\ \hline
        \hspace*{10mm}      utils & 58.1 \% & 168 / 289 & 41.2 \% & 14 / 34 & 37.4 \% & 287 / 768 \\ \hline

        \hspace*{5mm}   tests & 89.1 \% & 695 / 780 & 93.4 \% & 354 / 379 & 42.6 \% & 1868 / 4389 \\ \hline %
        \hspace*{10mm}      general & 100.0 \% & 30 / 30 & 100.0 \% & 12 / 12 & 50.0 \% & 60 / 120 \\ \hline %%%
        \hspace*{10mm}      importer & 49.0 \% & 77 / 157 & 54.7 \% & 29 / 53 & 21.1 \% & 129 / 612 \\ \hline %
        \hspace*{15mm}        osm-xml-parser-test & 49.0 \% & 77 / 157 & 54.7 \% & 29 / 53 & 21.1 \% & 129 / 612 \\ \hline
        \hspace*{10mm}      server & 100.0 \% & 352 / 352 & 100.0 \% & 114 / 114 & 42.3 \% & 796 / 1883 \\ \hline %
        \hspace*{15mm}        cache-test & 100.0 \% & 90 / 90 & 100.0 \% & 40 / 40 & 35.5 \% & 369 / 1040 \\ \hline
        \hspace*{15mm}        mapcss-test & 100.0 \% & 16 / 16 & 100.0 \% & 11 / 11 & 50.0 \% & 27 / 54 \\ \hline
        \hspace*{15mm}        renderer-test & 100.0 \% & 246 / 246 & 100.0 \% & 63 / 63 & 50.7 \% & 400 / 789 \\ \hline
        \hspace*{10mm}      shared & 95.8 \% &92 / 96 & 94.1 \% & 16 / 17 & 50.5 \% & 206 / 408 \\ \hline %
        \hspace*{10mm}      utils & 99.3 \% & 144 / 145 & 100.0 \% & 183 / 183 & 49.6 \% & 677 / 1366 \\ \hline %
        \hspace*{15mm}        point-test & 100.0 \% & 19 / 19 & 100.0 \% & 21 / 21 & 50.0 \% & 48 / 96 \\ \hline
        \hspace*{15mm}        rect-test & 100.0 \% & 61 / 61 & 100.0 \% & 94 / 94 & 50.0 \% & 373 / 746 \\ \hline
        \hspace*{15mm}        test-config-test & 83.3 \% & 5 / 6 & 100.0 \% & 5 / 5 & 39.7 \% & 23 / 58 \\ \hline
        \hspace*{15mm}        transform-test & 100.0 \% & 59 / 59 & 100.0 \% & 63 / 63 & 50.0 \% & 233 / 466 \\ \hline
    \end{tabular}
    \label{codecoverage}
\end{table}
